雨天用防水噴霧卻幫雙肺「上膜」 女吸不到空氣險死

近日全台遭大雨狂炸，許多人為了保護心愛的鞋子，都會噴上一層「防水噴霧」來預防髒汙，但市售的防水噴霧竟暗藏致命危機！日前就有一名日本女性因為不慎吸入噴霧，竟在20分鐘後呼吸困難，差點死亡，也曾有一名男性因此身亡。對此，專家呼籲民眾，使用防水噴霧時，務必要在通風處或配戴口罩。

台大化工博士謝玠揚日前在臉書發文，說明這種防水噴霧的原理是利用化學物質，讓物體表面如荷葉般呈「疏水性」，使水滴無法附著，輕輕一抖就能恢復乾淨。但謝玠揚也提醒，雖然防水噴霧的確實用，它所噴出的化學物質卻是極細的樹脂噴霧，也就是常聽見的PM2.5，一旦吸進肺部就很難排出。

在日本就曾傳出2則防水噴霧致命的案例，綜合日媒報導，有一名20多歲的女性上班族曾在家中玄關使用防水噴霧，豈料竟在20分鐘後突然呼吸困難，空氣進入肺部之後直接被呼出體外，非常可怕。專家回應，是因為人體吸入樹脂微粒後，在氣管上形成薄膜，無法吸收氧氣，先前就曾有一名男性因此死亡。 專家提醒民眾，防水噴霧雖然方便，但風險極高，除了要在通風處使用外，也建議配戴口罩，並避免讓小孩或寵物接近，才能大大降低吸入樹脂微粒的機率。

good quality

殺人武器
扮成口腔清新噴霧 見人試下就殺左人

如果極大量對狗屋噴會點？

阿蛇你對鞋唔防水，等我幫下你

香港大派用場

噴完你又唔charge得我謀殺

抵撚死

會封左豬咀d 窿

咩牌子？！想買

希望你係真心膠